★轉貼【多圖】約80年代初，香港高空俯視圖

好多都認唔到

none watch

好正

X2

八十年代香港嘅建設先進過附近台灣韓國大陸成幾十條街
依家？食緊屎 輝煌不再啊

腦魔高汁

有無高手認得晒所有圖既地點係邊

差不多張張都認到

無IT既年代

無IT=good年代

第2幅係屯門？

屯門碼頭 蝴蝶邨一帶

好靚

Po 1 最尾果張認唔到

最尾嗰張係 南Y島?

調景嶺船廠

大埔墟火車站（舊站）

不如你每張加返個 地址 caption

wfc

有部份認唔到

如果一個地方有四季，好明顯嗰陣係香港嘅初春

（引林狗句嘢）

80初已經咁多高樓大廈 以前香港真係好勁

太古啲樓80年代個陣已經full哂 得海旁啲商廈咁多年都無變過

打錯，係得海旁啲商廈係新

細個去好怕九龍城 , 因為 d 飛機飛到好低好嘈 , 而家好想睇返

最美好既年代

#1 尖沙咀 屯碼 青衣北橋/荃灣路 ??? 大埔墟
#2 貨櫃碼頭 茶果嶺? 鴨脷洲/香港仔 柴灣 荃灣
#3 ??? 瀝源/禾輋 粉嶺 觀塘 ???
#4 港島東區 東廊近北角至銅鑼灣 ???
#5 九龍城碼頭 大角咀碼頭? 觀塘碼頭 屯門

未有我屋企 張圖好正SAVE 左

lm

寮宅區，木屋區無晒
已經起晒樓
唔明點解都係唔夠地

#1 ？---大埔工業村
#2 ？---東區海底隊道茶果嶺
#3 ？---大角咀/深水埗碼頭
#4 青衣島 牙鷹州
#5 大角咀 角祥街

日日150,填到無海都唔掂啦

當年新市鎮計劃真係痴線
睇過沙田係果15年間既航空圖
由海,變到起晒樓 好震撼

更重要係新巿鎮發展成功
無後期嘅新巿鎮有咁多社區問題

重點係果時個天好清，能見度好高，而家都唔知有幾多個天好清，勁多污染物

只限80、90年代時期發展嘅沙田新市鎮

真係多圖

只有沙田運動場最易認

係咪觀塘鐵皮屋大火？

當年起緊東區走廊，依家起緊中環灣仔繞道

青衣連緊牙鷹洲

沙田富豪

其實點樣係高空影到飛機

Lm
諗番以前嘅香港…

那個時代已過去 屬於那個時代的一切都不存在了

靚到痴線
體現到香港是我的尋夢鄉
上代香港人真係好幸福

另一架飛機

如果無哂支那人侵港邊駛填海

英治香港時期，英國人影嘅香港基建發展

係唔係鐵皮屋就唔清楚.
留意當年觀塘地鐵站係尾站,個位係一野斷開.
球場位變左泳池

應該係當時山寨鐵皮工廠。
現址分別係臨時停車場及公園。

搵到自己屋企

英國佬真係好畀心機搞好香港
如果你話淨係想cap水
點會搞咁多民生野
你睇下而家支那政府點對香港

Sorry, below is the correct link for "而家好想睇返"!

個島係咪赤鱲角??

yes

荔景(北)巴士總站及聯接街；
而麗祖路只通往當時入伙冇耐嘅麗瑤邨。

以前香港治海仲有大把位
以前冇環保意識不強
以前都唔會意識到填海會令中華白海豚推向絕種

需另外反對填海嘅原因係，班人話用填海起樓解決居住問題，但仲有大把方法可以去解決居住問題（新移民審批權、收返哥爾夫球場、開發棕地，叫新移民/綜援撚住大灣區），但係要再使幾百億去填海？

喂，日本人喺海上起個大阪機場都沉降速度遠超預期，香港連住陸地嘅會展站都沉到咁，你覺得反對真係只係為環保？

圖2係
葵涌 荔景山路x聯接街x麗祖路???

老貓儲儲埋埋咁多呢啲相
見你隔一陣就POST

有啲都認到

啲相主要都係年份應該大概係82年至87年左右

利申:9估

留名

80年代無it?

葵涌貨櫃碼頭都填多左好多

大東電訊局

荃灣碼頭

七八十年代無咩嘢城市規劃，貨櫃碼頭, 煤氣/石油鼓, 焚化爐, 船廠隔離左右都係住宅，當年好多人屌柒焚化爐,煤氣鼓, 船廠呢D厭惡嘢。
山邊有木屋，周圍都有工程做緊，感覺好似好亂，但又好似亂中有序互相配合到咁。
當年會 foresee 到將來會點樣，會點樣改善。

依家香港，樓越起越高，所謂厭惡嘢好似唔見咗，但又唔見得規劃好好。
心痛香港依家攪成咁

radio only

80年代當然有 IT：係製作電視、電影用電腦動畫

屌點解香港咁多環保撚 真係想打柒佢哋 又冇見樹又唔係揚威海外 每一次見到佢都係細細粒成個宅男宅囡咁

睇下大陸一早都冇環保概念啦 連美國 依家都退出碳排放氣候協議 環保 我環你老母呀 你日日用牙膏已經唔環保啦

咪撚野垃圾徵費 都低尻能

每日150人 你多多環保方法都無撚用啦

大陸人你同佢地講要環保 佢地即刻屌你老母啦

屌....屌你....
停手呀......唔好再post呢d圖

周圍都填海，班填海撚呢？

應該係問班反填海撚呢？

七八十年代無咩嘢城市規劃
唔係冇城市規劃
係規劃左既野未起好

80年代已經咁多樓，特別係太古果堆，康山成列都係樓

調景嶺

香港光輝時刻

而家真係靚好多
不過連登舊=好

七八十年代啲新市鎮密度冇咁高，住都住得舒服啲啦

所以，香港既居住問題都係規劃問題同人口政策既處理失當既結果

嘩巴打你提一提
我即刻locate到啲地方了
地鐵天橋右邊係巴士總站同荷蘭宿舍
左邊係觀塘工業中心一至三期

好撚正
原來游泳池以前係咁大塊波地
仲好明顯係垃圾石屎地

留意左下角,過d 就係茶果嶺油庫(即現在麗港城)
當年老豆話試過大爆炸,燒左全日,要出動全九龍消防車

香港係越舊越靚

二戰後岩岩有車最正

中環卜公碼頭 咁樣伸出去真係好正 , 仲可以係平台行

遲啲打仗 可以返返80年代

金鐘軍營

地面角度,

一日唔郁150+都係冇得搞

以前港島啲樓冇咁高
更顯太平山氣勢磅礡

呢度邊度黎

荃灣

大河道原來真係有條渠

"知己一聲拜拜 遠去這都市" 呢句冇唱錯
英國人走左 一盤散沙

大涌道來的

以前未有自由行，無咁多大陸人
唔會周街有人拖喼
好多特色鋪頭，有人情味嘅茶記
無弱智嘅公園，有辣親屎忽嘅滑梯
一班小朋友玩何仔公

好多綠色同空地

而家真係逼到痴線

現址變咗西鐵屯門站及V-City

蟲-City

行人天橋樓梯落去, 一直行就係港外線碼頭

柴灣

興華(二)邨及興民邨嘅前世，原來係墳場

新發邨

好靚呀 唔知幾時可以再有新發展

以前一撚樣成街蝗，個個都大陸黎，只係當時班新移民會學講廣東話會用力成為香港一份子，會以自己為曾大陸人為恥，可以成為香港人而興幸。而家班蝗同新移民就自大，以自己係強國人而自豪，使撚講廣東話同跟你咁自律

大涌道係明渠，大河道條河一早填咗喇

卜公碼頭

個油站咁多年前已經係度
十年前呢個位都好似仲係球場

教育路？

鄉事會路/杯渡路交界，依家V city 個位

幅相都係廿幾年前咋喎

老貓平時係假膠?

依個廣告位係九十年代長時間係和記電訊

印像中好早期有間和記係招牌底

先達開左後

早期地下有間兩三個舖位既SUNDAY

果時既和記已經變左係先達對面

附近既世界書局都搬左好幾次,搬到最後變到無門市

4.舊海事處大樓,現無限極廣場

5.舊電車廠,現時代廣場

5.係咪旺角貨車站?

記得舊時九巴仲有1K,2K.上到旺角火車站果條車路會有個位寫住旺角貨場

1. 美孚
荔枝角醫院已活化做饒宗頤文化館

7. 太古望西灣河/筲箕灣方向
康山未移平 太安樓及前面幾座太X樓今天尚在 前面已經填晒海

係旺角火車站

6. 漆咸道軍營
即係而家尖東商業區
九鐵路軌仲喺度

就係夷平整座康山，所得土石填平太古船塢沿岸，拓展太古城一帶。
現址分別成為太古站（地下）、康山道、康怡花園等。

填海大法好

沿岸填海成本同交通發展都好過填人工島。

細個嗰陣唔明
點解大丸會開喺舊樓樓下咁寒酸
睇到呢張相先明白
以前嗰度已經係最高最新嘅樓宇

好多空地

各位巴絲 唔理你依加喺屋企又好 定喺美國領事館 一齊去美國領事嘅Facebook 同 Twitter 留言洗版！

各位鍵盤戰士 出唔到嚟嘅你都可以做到嘢！
最好tag埋侵侵！

細個印象
翔龍灣仲係煤氣廠嗰陣
有架空管道橫跨土瓜灣道
大大個煤氣標誌

各位巴絲 唔理你依加喺屋企又好 定喺美國領事館 一齊去美國領事嘅Facebook 同 Twitter 留言洗版！

各位鍵盤戰士 出唔到嚟嘅你都可以做到嘢！
最好tag埋侵侵！

香港需要大家救

摩理臣山鏟平咗
依家完全無山嘅痕跡, 新伊館, 泳池, 學校

對番之前兩張圖，就係咁樣。
成座山變成依家嘅 康山, 康怡
紅色箭咀就係太古城 上面英皇道個彎位。

細心留意就有
灣仔道近天樂里, 皇后大道東近伊館一帶都係高啲, 睇集成隔離個籃球場最明顯
仲有利園山都係, 禮頓道PCCW到希慎背後都係高過電車路果邊

對比返好誇張，成座山冇左變左咁多高樓

係, 灣仔道就係摩理臣山邊陲.

仲貼緊
pish

已經返唔到過去

船灣淡水湖1960起， 1968年完工， 以當時僅有嘅資源、人力去興建， 但過咗半個世紀，仍然屹立不倒 絲毫無損

但而家香港啲工程個個都有大白象咁濟，真係

以前香港好靚

你未必知道，佐敦谷公園腳下，竟然堆積咗10幾年垃圾！

呢張係佐敦道望向QE ，嗰山係何文田坐山

鴨脷洲 香港仔果張睇到有少少想喊

今新高登商場

睇返舊片 原來以前山頂望到啟德 黃埔

紅寶石酒樓

以前香港工程好出名？
以前亞洲除左日本
見好多地方都冇咁大既基建或咁多重型機械

以前香港好有feel